【Chinada】加拿大萬錦市議會堅持升中國國旗，與當地居民背道而馳

事緣：
蝗蟲係加拿大civic Center 升國旗

萬錦市政府一個委員會，以6票對5票，通過提交改變市政大樓外掛上其他國家國旗的動議，而動議已排期在周二（11日）在市議會進行最終投票表決。

萬錦市一個委員會，於周一（10日）進行長達3個小時的辯論後，最終以6票對5票，通過改變掛國旗的動議，由目前可在市政大樓外掛外國國旗，改為除非有尊貴到訪者到市政府大樓才會掛該國國旗的動議。

這議題是2019年10月5日在萬錦市政大樓外舉行升中國國旗，慶祝中華人民共和國國慶而產生；因鑑於加拿大與中國之間存在不少問題，政府關係十分冷淡，在市政大樓外升中國國旗，是發出錯誤訊息的行動，故引致不少居民感到憤怒。

有評論家更指責，升國旗，尤其那些人權紀錄欠佳國家的國旗，都不代表慶祝當地文化，而是要對有關政權默認或認可。

York 報道，為回應大量民眾投訴，萬錦市副市長兼區域議員Don Hamilton將議案提交委員會討論；Hamilton表示，有關問題已令整個社區出現不少分歧。

居民Marcus Kolga(上圖右)表示，在這個城市的任何地方，升起中華人民共和國國旗，就像升起任何其他進行種族清洗或暴力鎮壓的極權主義政權旗幟一樣，令人感到十分反感。

另一居民Shanta Sundarason(上圖左)表示，市政大樓外掛中國國旗，已對社區造成不少傷害。她說：「萬錦市慶祝各民族的方式可以有很多，但升起侵犯人權國家的旗幟不應該成為這種努力的一部分。」

但萬錦市市長薛家平（Frank Scarpitti）則表示，對升旗政策「不應作出改變」；他指出，就像往常一樣，升起其他國家的國旗，可令萬錦市及加拿大個別文化團體感到自豪。

根據萬錦市第五區市議員Andrew Keyes在區內所做的調查，反對繼續舉辦升旗儀式的人高達87%，只有10%的人支持繼續舉辦升旗儀式。

但市長同部份議員咁奶共，好難通過

中共永遠只係識玩臭晒所有野 唔識收下手

本身個市長都係大陸人推佢上位
唔信係search 下佢個名
個市政府勁多黑幕

又係多倫多

個邊同Richmond hill一撚樣勁多支那佬

市長是支那淫民共和国派去的党書記嗎

成個大多地區已被支攻陷

大溫未一樣

本來早廿年前都好地地，係多左中東人搬入但未至於失衡，當開放畀支那熱錢湧入就仆街喇
樓價升到仆街，連居住環境學習環境都相繼仆街

Hongcouver

Push

果邊明明係廣東話多
茶仔超級市場同酒樓都講廣東話
再搞落去，要升香港旗

由佢哋啦

支拿大

陳雲又赢

十年後所謂世外桃源退休勝地嘅加拿大都玩完

醒未呀加拿大人

呢個市長上台之後勁多大陸地產商喺度起樓

支拿大

依家大陸佬勢力勁，數月前温哥華有反送中示威，大陸佬揸靚車出嚟唱哂国歌揮国旗同你抗衡

香港人低調啫
香港唔係無有錢人

Markham有四成人都係華裔